# Пользователи и управление разрешениями

С помощью интерфейса VMS-сервера администратор может:

- создавать пользователей;
- назначать пользователям разрешения для доступа к устройствам;
- определять объем доступа в управлении трансляцией с камер; 
- настраивать пользователям доступ к раскладкам с добавленными устройствами.

## Создание учетной записи пользователя

Для этого выполните следующие действия:  

1. Войдите в интерфейс VMS-сервера в браузере под учетной записью.  
2. [Добавьте необходимые устройства](../add_imager_to_vms.md). 
3. На главной странице в правой верхней части нажмите кнопку ![Иконка «Пользователи»](../img/role_model1.png "Иконка «Пользователи»").
4. Откроется страница «Управление разрешениями». 
    ![Страница «Управление разрешениями»](img/role_model25.png "Страница «Управление разрешениями»")  
5. Нажмите на кнопку «Добавить пользователя».
6. Заполните профиль сотрудника: имя, фамилия, логин и пароль (можно сгенерировать автоматически или написать собственный).
   ![Страница добавления нового пользователя](img/role_model26.png "Страница добавления нового пользователя")  
7. Нажмите на кнопку «Сохранить изменения». Добавленный пользователь отобразится в списке пользователей на странице «Управление разрешениями»:
   ![Страница «Управление разрешениями»](img/role_model27.png "Страница «Управление разрешениями»")


## Поиск пользователя

1. На главной странице в правой верхней части нажмите кнопку ![Иконка «Пользователи»](../img/role_model1.png "Иконка «Пользователи»").
2. Откроется страница «Управление разрешениями»:
    ![Страница «Управление разрешениями»](img/role_model25.png "Страница «Управление разрешениями»")  
3. Чтобы найти необходимого пользователя, вы можете отфильтровать список по имени, фамилии или статусу («Активный» или «Приостановлен»):
    ![Поиск и фильтрация пользователей](img/role_model28.png "Поиск и фильтрация пользователей")  
4. Чтобы открыть страницу пользователя, нажмите на соответствующую ему строку. 

## Управление учетной записью пользователя

1. Откройте страницу пользователя.  
    ![Профиль пользователя](../img/role_model14.png "Профиль пользователя") 
2. На этой странице вы можете:  
        - *Редактировать учетную запись пользователя* — для этого измените необходимые данные (1) и нажмите на кнопку «Сохранить изменения»;     
        - *Удалить учетную запись пользователя* — для этого нажмите на кнопку «Удалить пользователя» (2);  
        - *Временно запретить пользователю авторизацию* — для этого нажмите на кнопку «Приостановить» (3). Пользователь не сможет авторизоваться, пока не будет активировано действие учетной записи пользователя;  
        - *Активировать действие учетной записи пользователя* — для этого нажмите на соответствующую кнопку:  
            ![Кнопка «Активировать действие аккаунта»](../img/role_model13.png "Кнопка «Активировать действие аккаунта»")  
        - *Предоставить или изменить разрешения* (4) — в <a href="#notes1">следующей статье</a> подробно описаны необходимые действия.  

<p id="notes1"></p>

## Предоставление разрешений

1. На главной странице в правой верхней части нажмите кнопку ![Иконка «Пользователи»](../img/role_model1.png "Иконка «Пользователи»").
2. Найдите необходимого пользователя и нажмите на соответствующую ему строку. Откроется страница пользователя.  
3. Нажмите на кнопку «Добавить камеру/[группу камер](../add_imager_to_vms.md#notes1)». Выберите из списка необходимую камеру или группу камер, к которым у сотрудника должен быть доступ, и нажмите на кнопку «Добавить».  
    ![Список камер для добавления](../img/role_model3.png "Иконка «Пользователи»")  
4. Откроется страница пользователя. Уровень доступа к трансляции определяется для каждой камеры индивидуально. Для этого нажмите на три точки рядом с уведомлением «Требуется настройка» (1) и выберите «Настроить разрешения» (2):  
    ![Профиль пользователя](../img/role_model4.png "Профиль пользователя")  
5. В открывшемся боковом меню выберите необходимые разрешения для пользователя:  
    ![Боковое меню «Разрешения»](../img/role_model5.png "Боковое меню «Разрешения»")  
    Чтобы закрыть боковое меню, нажмите на иконку ![](../img/role_model6.png).  
6. Нажмите на кнопку «Сохранить изменения».  

> Вы можете сразу выдать полный доступ (все разрешения) ко всем добавленным камерам. Для этого переведите ползунок в положение «Включено»:  
> ![Опция «Выдать полный доступ ко всем камерам»](../img/role_model7.png "Опция «Выдать полный доступ ко всем камерам»")  


## Управление доступом к раскладкам

### Просмотр списка раскладок

Для просмотра списка раскладок выполните следующие действия:

1. В браузере выполните вход в интерфейс VMS-сервера под учетной записью администратора;
2. На главной странице в правой верхней части нажмите кнопку ![Иконка «Пользователи»](../img/role_model1.png "Иконка «Пользователи»").
3. На открывшейся странице перейдите на вкладку «Раскладки». 
> Информация о раскладках представлена в табличной форме и содержит название раскладки и данные пользователя создавшего ее, количество ячеек в сетке раскладки, количество пользователей имеющих доступ на просмотр раскладки.

    ![Вкладка «Раскладки»](img/role_model29.png "Вкладка «Раскладки»")  

В правой части страницы расположен фильтр для поиска раскладки по ее названию и пользователям, имеющим доступ на ее просмотр. Для поиска раскладки в поисковой строке укажите ее название и при необходимости выберите из выпадающего списка пользователей с доступом к этой раскладке. В результате поиска отобразится строка с соответствующей раскладкой.

![Фильтр поиска раскладки](img/role_model30.png "Фильтр поиска раскладки") 

### Доступ на управление раскладками

Для каждого пользователя можно настроить соответствующие права для создания изменения, удаления раскладок, а также выдачи права на просмотр другим пользователям. 

Чтобы настроить права доступа выполните следующие действия:

1. На странице интерфейса VMS-сервера в правой верхней части нажмите кнопку ![Иконка «Пользователи»](../img/role_model1.png "Иконка «Пользователи»").
2. На вкладке «Список пользователей» выберите из списка нужного пользователя в соответствующей строке.

    ![Доступ пользователей к раскладке](img/role_model20.png "Доступ пользователей к раскладке")

3. На открывшейся странице пользователя нажмите кнопку «Настройка доступов».

    ![Открытие страницы пользователя](img/role_model21.png "Открытие страницы пользователя") 

4. В отобразившемся боковом окне в разделе «Раскладки» при необходимости установите флажки для создания, изменения, удаления раскладок и возможности делиться просмотром выбранной раскладки.
    
    ![Управление раскладками](img/role_model23.png "Управление раскладками") 
    
5. Нажмите кнопку ![](../img/role_model6.png) для закрытия бокового окна, а затем на странице пользователя кнопку «Сохранить изменения».

### Доступ на просмотр раскладки

Для предоставления пользователю доступа к просмотру выбранной раскладки выполните следующие действия:

1. В браузере выполните вход в интерфейс VMS-сервера под учетной записью администратора;
2. На главной странице в правой верхней части нажмите кнопку ![Иконка «Пользователи»](../img/role_model1.png "Иконка «Пользователи»").
3. На открывшейся странице перейдите на вкладку «Раскладки».

    ![Вкладка «Раскладки»](img/role_model29.png "Вкладка «Раскладки»")  

4. Нажмите кнопку ![Кнопка «Выдача прав доступа»](img/role_model18.png "Кнопка «Выдача прав доступа»") в строке с нужной раскладкой.
5. Во всплывающем окне установите переключатель напротив нужного пользователя.
> При необходимости воспользуйтесь поисковой строкой, для этого начните вводить данные сотрудника и выберите подходящий вариант.

    ![Управление доступом к раскладке](img/role_model19.png "Управление доступом к раскладке") 

6. Нажмите кнопку «Выдать доступ».

### Отзыв доступа на просмотр раскладки

Чтобы отозвать пользователю просмотр выбранной раскладки выполните следующие действия:

1. На странице интерфейса VMS-сервера в правой верхней части нажмите кнопку ![Иконка «Пользователи»](../img/role_model1.png "Иконка «Пользователи»").
2. На открывшейся странице перейдите на вкладку «Раскладки».
3. Нажмите кнопку ![Кнопка «Выдача прав доступа»](img/role_model18.png "Кнопка «Выдача прав доступа»") в строке с нужной раскладкой.
4. Во всплывающем окне установите переключатель напротив нужного пользователя.
    ![Отзыв доступа к раскладке](img/role_model24.png "Отзыв доступа к раскладке") 
6. Нажмите кнопку «Отозвать».